<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>测试 on 院外网站</title>
    <link>https://hehu.fun/YWtest/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
    <description>Recent content in 测试 on 院外网站</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 16:03:58 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hehu.fun/YWtest/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>封面推荐</title>
      <link>https://hehu.fun/YWtest/posts/%E5%B0%81%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:03:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://hehu.fun/YWtest/posts/%E5%B0%81%E9%9D%A2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;这是一个测试推文&#34;&gt;这是一个测试推文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是原格式推文，可以理解为是一个新推文，适配效果是最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;PAGE&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://hehu.fun/YWtest/pic/17684712911770.1253789743976541.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;PAGE&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://hehu.fun/YWtest/pic/17684712915180.2936719618129724.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这是一个测试推文2&#34;&gt;这是一个测试推文2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三扽&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;这是一个测试推文3&#34;&gt;这是一个测试推文3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;三扽&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>测试页面</title>
      <link>https://hehu.fun/YWtest/posts/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:03:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://hehu.fun/YWtest/posts/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;这是一个测试&#34;&gt;这是一个测试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;PAGE&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://hehu.fun/YWtest/pic/17684712911770.1253789743976541.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1868年至1873年旁听了布克哈特所开的课程《关于历史学习》（相关讲义在布克哈特去世后以《世界历史沉思录》的书名出版），他写于1874年的《历史的用途与滥用》（常用译名）正是受到这段经历的启发。无论是布克哈特，还是尼采，他们都看到了当时文化和教育的状况：精神生活的普遍浅薄化，市民-基督教世界的解体，这是非常重要的历史语境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们由此对历史任务的认识却不尽相同，大略可以概括为：布克哈特看到了历史的利端，他强调对往昔知识“无目的”的占用；而尼采则看到了历史的弊端，因为毫无节制的历史感也催生强烈的漠然感。他在这本书的序言中，非常强势地引用（甚至是误用）歌德的话：“我痛恨所有仅仅在教导我，却不能丰富或者不能直接振奋我的行为的事物”。既然提到了阿比·瓦尔堡将布克哈特和尼采分为“利”与“弊”，那么正好也可以说一下尼采这本书的译名问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们通常已经习惯于意译为“历史的用途与滥用”，然而根据原文，更准确的直译理所应当是”历史对生命的利与弊”。首先，“生”的原文词意，可以指向生命、生活，甚或是生存、人生，在不同的上下文中可以选择不同的译法。但不管怎样，在意译的书名中这一概念是缺失的，这也导致了书中与“历史”相对应的论域模糊游移，甚至是消散，容易给人造成书中所有的论述只是围绕着历史本身展开的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果按照通常的理解，历史是逝去的事物，那么更为简洁的译法可以有——史之于生的利弊，也就是说，本论文关注的是“死”对“生”的利弊。这也暗合了研究瓦尔堡中的Nachleben一词的德语本义（死后生命）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，用途与滥用的意译，使得“用”成为了关键字，从而导致了原书名中指出的利与弊的两端，以及由此建构起来的利弊的辩证关系，被转化成“用”之一途，只是不同程度的区分而已。所以具体到一些段落中，我们会根据上下文强化突出“生”“利”“弊”的面向。院外之前在推送专辑“辩证能量：瓦尔堡的图像研究与历史想象”时，曾经节选了本书的第七章节并以以“被科学统治的生活没指望”为题编入专辑的第一部分“历史救赎”中。而本书所示之讨论可以运用于更为广泛的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如院外推送的雅克·朗西埃“无知的教师”，是对普遍的智性解放的倡导，由此引向教学场景的设定。其中所谓的“教师”准确地说，指向了宽泛意义上的引导者。以此来看，布克哈特强调历史所承担的教化意义，在面对“高度专业化”的历史学科的现况时，他选择了“业余爱好者”作为一种理想的参照。如果我们再将标题中的“无知”放到教育中来看，那么尼采正是针对过量的历史，以及将历史教育取代真正意义上的生活教育，由此，历史被看成是一种纯知识，现代文化不再是一种真正的文化，成为了一种关于文化的知识。
尼采在现代教育体系形成初期的批判，某种程度上依然适用于当下的状况。只不过在非历史与超历史这两极之间的摆荡，还需读者在特定的历史情势中加以把握。除此之外，这一文本的论述对院外已有的研究而言，也可具体运用于如何审视世纪先锋派的遗产之于今天，甚至也可以用来解读格罗皮乌斯在《总体建筑观》中对建筑教育的流程构想等等。本次推送的是《历史对生命的利弊》的第三部分，继第二部分的“纪念的”历史之后又辨析了“怀古的”“批判的”历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;PAGE&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://hehu.fun/YWtest/pic/17684712915180.2936719618129724.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这是一个测试推文2&#34;&gt;这是一个测试推文2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他在1868年至1873年旁听了布克哈特所开的课程《关于历史学习》（相关讲义在布克哈特去世后以《世界历史沉思录》的书名出版），他写于1874年的《历史的用途与滥用》（常用译名）正是受到这段经历的启发。无论是布克哈特，还是尼采，他们都看到了当时文化和教育的状况：精神生活的普遍浅薄化，市民-基督教世界的解体，这是非常重要的历史语境。但他们由此对历史任务的认识却不尽相同，大略可以概括为：布克哈特看到了历史的利端，他强调对往昔知识“无目的”的占用；而尼采则看到了历史的弊端，因为毫无节制的历史感也催生强烈的漠然感。他在这本书的序言中，非常强势地引用（甚至是误用）歌德的话：“我痛恨所有仅仅在教导我，却不能丰富或者不能直接振奋我的行为的事物”。既然提到了阿比·瓦尔堡将布克哈特和尼采分为“利”与“弊”，那么正好也可以说一下尼采这本书的译名问题。人们通常已经习惯于意译为“历史的用途与滥用”，然而根据原文，更准确的直译理所应当是”历史对生命的利与弊”。首先，“生”的原文词意，可以指向生命、生活，甚或是生存、人生，在不同的上下文中可以选择不同的译法。但不管怎样，在意译的书名中这一概念是缺失的，这也导致了书中与“历史”相对应的论域模糊游移，甚至是消散，容易给人造成书中所有的论述只是围绕着历史本身展开的印象。如果按照通常的理解，历史是逝去的事物，那么更为简洁的译法可以有——史之于生的利弊，也就是说，本论文关注的是“死”对“生”的利弊。这也暗合了研究瓦尔堡中的Nachleben一词的德语本义（死后生命）。其次，用途与滥用的意译，使得“用”成为了关键字，从而导致了原书名中指出的利与弊的两端，以及由此建构起来的利弊的辩证关系，被转化成“用”之一途，只是不同程度的区分而已。所以具体到一些段落中，我们会根据上下文强化突出“生”“利”“弊”的面向。院外之前在推送专辑“辩证能量：瓦尔堡的图像研究与历史想象”时，曾经节选了本书的第七章节并以以“被科学统治的生活没指望”为题编入专辑的第一部分“历史救赎”中。而本书所示之讨论可以运用于更为广泛的范围。比如院外推送的雅克·朗西埃“无知的教师”，是对普遍的智性解放的倡导，由此引向教学场景的设定。其中所谓的“教师”准确地说，指向了宽泛意义上的引导者。以此来看，布克哈特强调历史所承担的教化意义，在面对“高度专业化”的历史学科的现况时，他选择了“业余爱好者”作为一种理想的参照。如果我们再将标题中的“无知”放到教育中来看，那么尼采正是针对过量的历史，以及将历史教育取代真正意义上的生活教育，由此，历史被看成是一种纯知识，现代文化不再是一种真正的文化，成为了一种关于文化的知识。尼采在现代教育体系形成初期的批判，某种程度上依然适用于当下的状况。只不过在非历史与超历史这两极之间的摆荡，还需读者在特定的历史情势中加以把握。除此之外，这一文本的论述对院外已有的研究而言，也可具体运用于如何审视世纪先锋派的遗产之于今天，甚至也可以用来解读格罗皮乌斯在《总体建筑观》中对建筑教育的流程构想等等。本次推送的是《历史对生命的利弊》的第三部分，继第二部分的“纪念的”历史之后又辨析了“怀古的”“批判的”历史。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;这是一个测试推文3&#34;&gt;这是一个测试推文3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他在1868年至1873年旁听了布克哈特所开的课程《关于历史学习》（相关讲义在布克哈特去世后以《世界历史沉思录》的书名出版），他写于1874年的《历史的用途与滥用》（常用译名）正是受到这段经历的启发。无论是布克哈特，还是尼采，他们都看到了当时文化和教育的状况：精神生活的普遍浅薄化，市民-基督教世界的解体，这是非常重要的历史语境。但他们由此对历史任务的认识却不尽相同，大略可以概括为：布克哈特看到了历史的利端，他强调对往昔知识“无目的”的占用；而尼采则看到了历史的弊端，因为毫无节制的历史感也催生强烈的漠然感。他在这本书的序言中，非常强势地引用（甚至是误用）歌德的话：“我痛恨所有仅仅在教导我，却不能丰富或者不能直接振奋我的行为的事物”。既然提到了阿比·瓦尔堡将布克哈特和尼采分为“利”与“弊”，那么正好也可以说一下尼采这本书的译名问题。人们通常已经习惯于意译为“历史的用途与滥用”，然而根据原文，更准确的直译理所应当是”历史对生命的利与弊”。首先，“生”的原文词意，可以指向生命、生活，甚或是生存、人生，在不同的上下文中可以选择不同的译法。但不管怎样，在意译的书名中这一概念是缺失的，这也导致了书中与“历史”相对应的论域模糊游移，甚至是消散，容易给人造成书中所有的论述只是围绕着历史本身展开的印象。如果按照通常的理解，历史是逝去的事物，那么更为简洁的译法可以有——史之于生的利弊，也就是说，本论文关注的是“死”对“生”的利弊。这也暗合了研究瓦尔堡中的Nachleben一词的德语本义（死后生命）。其次，用途与滥用的意译，使得“用”成为了关键字，从而导致了原书名中指出的利与弊的两端，以及由此建构起来的利弊的辩证关系，被转化成“用”之一途，只是不同程度的区分而已。所以具体到一些段落中，我们会根据上下文强化突出“生”“利”“弊”的面向。院外之前在推送专辑“辩证能量：瓦尔堡的图像研究与历史想象”时，曾经节选了本书的第七章节并以以“被科学统治的生活没指望”为题编入专辑的第一部分“历史救赎”中。而本书所示之讨论可以运用于更为广泛的范围。比如院外推送的雅克·朗西埃“无知的教师”，是对普遍的智性解放的倡导，由此引向教学场景的设定。其中所谓的“教师”准确地说，指向了宽泛意义上的引导者。以此来看，布克哈特强调历史所承担的教化意义，在面对“高度专业化”的历史学科的现况时，他选择了“业余爱好者”作为一种理想的参照。如果我们再将标题中的“无知”放到教育中来看，那么尼采正是针对过量的历史，以及将历史教育取代真正意义上的生活教育，由此，历史被看成是一种纯知识，现代文化不再是一种真正的文化，成为了一种关于文化的知识。尼采在现代教育体系形成初期的批判，某种程度上依然适用于当下的状况。只不过在非历史与超历史这两极之间的摆荡，还需读者在特定的历史情势中加以把握。除此之外，这一文本的论述对院外已有的研究而言，也可具体运用于如何审视世纪先锋派的遗产之于今天，甚至也可以用来解读格罗皮乌斯在《总体建筑观》中对建筑教育的流程构想等等。本次推送的是《历史对生命的利弊》的第三部分，继第二部分的“纪念的”历史之后又辨析了“怀古的”“批判的”历史。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1918年11月9日之后｜《德国共和的历史》第一章｜中｜国民议会？苏维埃政府？｜1936</title>
      <link>https://hehu.fun/YWtest/posts/1918%E5%B9%B411%E6%9C%889%E6%97%A5%E4%B9%8B%E5%90%8E__%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%85%B1%E5%92%8C%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%8F%B2_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0_%E4%B8%AD_%E5%9B%BD%E6%B0%91%E8%AE%AE%E4%BC%9A_%E8%8B%8F%E7%BB%B4%E5%9F%83%E6%94%BF%E5%BA%9C__1936/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:03:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://hehu.fun/YWtest/posts/1918%E5%B9%B411%E6%9C%889%E6%97%A5%E4%B9%8B%E5%90%8E__%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%85%B1%E5%92%8C%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%8F%B2_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0_%E4%B8%AD_%E5%9B%BD%E6%B0%91%E8%AE%AE%E4%BC%9A_%E8%8B%8F%E7%BB%B4%E5%9F%83%E6%94%BF%E5%BA%9C__1936/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;cover_image&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QfL9w7tU2fiamSFTW2Dviby51tPaenicwv2x0ialbGXGqAOXvBhHugTCn6ByUwxaKjViaknOhUKQXGoYA/0?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1918年11月9日之后德国共和的历史第一章中国民议会苏维埃政府1936&#34;&gt;1918年11月9日之后｜《德国共和的历史》第一章｜中｜国民议会？苏维埃政府？｜1936&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;原创 EXTITUTE EXTITUTE &lt;a href=&#34;&#34;&gt;院外&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小说阅读器中沉浸阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7S1hvWDNr9kvafYmv61Y2KKPNIUkHaIoSjWU6mywVMzX0icGpddjLibLNviccVLsfZhQp2Y1Q9XZKSaQ/640?wx_fmt=png&amp;from=appmsg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXTITUTE｜星丛共通体｜读／译／写／画／讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**文｜**Arthur ROSENBERG／**译｜**PLUS／**责编｜**星丛+&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2xDnt4fjKXNL0MegsZXGZ1G6otj7hBl8fExlnkhvLNCjebiamo6I1GmQ/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次推送的文章选译自左翼共产主义者阿瑟·罗森博格写于1936年的《德国共和的历史》第一章，院外将分三期推送。第二部分指出战前的社会民主党从未意识到，终有一日社会民主党人会被要求对外交政策和军队、教育、司法、民政，甚至整个经济问题，特别是土地问题等等所有这些事务做出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，政治休战的支持者和反对者之间的冲突使得德国社会民主党陷入了分裂状态。1917年，战前的社会民主党人与加入独立社会民主党的少数反对派之间爆发了公开的决裂。当斯巴达克主义者致力于推动革命时，独立社会民主党的领导人却满足于议会反对派的和平政策。然而，德国工人阶级当时激烈争论的核心问题是：是国民议会？还是苏维埃政府？1918年在德国出现的苏维埃是真正的苏维埃，而不是布尔什维克在俄国允许存在的影子机构。但是，德国民众完全缺乏以负责任的方式管理自身事务的实践经验，真正的民主并不在于对任何特定议题的投票，而在于群众的积极自治。因此，废除官僚体制对德国的民主来说是一个生死攸关的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文的作者罗森博格1889年出生于柏林的一个德国犹太中产阶级家庭，是罗马宪法史方面的专家。1918年德国战败后，他加入了新的独立社会民主党，1920年加入刚组建的德国共产党，曾在第三国际执行委员会任职，担任德国共产党中央委员会成员。他深受卡尔·柯尔施的影响，同样也把斯大林主义的俄国描述为“国家资本主义”社会。1927年他被德国共产党开除，退出了革命政治，并成为了一名民主社会主义者。1931年，他被任命为柏林大学的历史教授。1933年纳粹上台后，他去了瑞士，然后流亡英国三年，在利物浦大学任教，之后移居美国担任布鲁克林学院的教授，1943年在纽约去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2riaUNDNKMDug03aHRniaXaKHz1uqOs71HXof3cCqzTQ5ic2tI8g2hy5bw/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1928年，我在《德意志共和国的诞生》一书的序言中这样写道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我选择了1918年11月10日作为我研究的截止日期，尽管从科学的角度来说，把它缩短到国民议会接受魏玛宪法的时候会更好。就研究的目的而言，分界线仍然是11月10日——用于科学调查的文件大多是在这一日期之前提供的，而不是在这一日期之后。要撰写一部1918年11月10日之后的德国批判性史，目前是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在写下这几句话的时候，人们对1918年以来德国历史的文献背景所知甚少，只知道议会维姆谋杀案调查委员会在1926年和1927年发表的文章。这些出版物主要是该委员会精力充沛的报告人保罗·列维的杰作。与此同时，文献证据已经堆积如山。施特雷泽曼的《历史》一书中包含了大量的与1923-29年历史有关的新的和非常重要的文件。温茨克关于鲁尔区斗争的著作进一步阐明了1923年的情况。沃尔克曼关于革命的历史著作也包含了新的材料。最后，我有机会为本书利用了尚未出版的《人民代表会议1918年11月和12月的会议记录》。毫无疑问，我们对魏玛共和国历史的了解中仍有许多不足之处。尽管如此，我们已经掌握了大量的资料，似乎可以大胆地勾勒出共和国的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在撰写本书时，我努力避免因我自己在1919-28年的政治活动而做出片面的判断。我曾是独立社会党和基民党的负责官员，从1924年到1928年还担任过国民议会议员。这些年的斗争已经离我们太远了，以至于从1928年起，好像不是六年，而是已经过去了整整一代人。当时德国工人运动的内部分歧如此尖锐，如今已成为历史的一部分。我强加给自己的任务是不带偏见和偏颇地撰写魏玛共和国历史。我从未在任何时候隐瞒自己的个人信念。同时，我努力将自己的判断建立在事实的基础上，而不是仅仅为了取悦或惹恼任何现有的或已解散的德国工人组织而写作。这必须由我的读者，尤其是那些希望得到科学分析而不是宣传作品的读者，来决定我在多大程度上实现了我的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部作品本身证明，我有理由在1930年结束我的叙述。从历史演变的角度来看，1933年1月的事件并没有给德国带来任何根本性的变化，而只是异常地强化了自1930年布吕宁颁布紧急法令以来就已经显示出具有决定性影响的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书是在1933年以来德国移民的外部环境下写成的。这一年夏天，我在苏黎世利用社会主义文学中央组织［Zentralstelle für sozialistische Literatur］一流的图书馆开始写作。这本书在利物浦完成。我想借此机会感谢利物浦大学让我能够继续从事教学和科研工作。与其他英国大学一样，利物浦大学在这些混乱的日子里表明，它决心不分“种族”或政治观点，忠于科学和知识的基本真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2G0bcE2jQUkvtnM2NgGJmI9k8M73J3h6Dx9hOjhnxjIY66qib8wqysKA/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柏林的革命党人｜1918&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QfL9w7tU2fiamSFTW2Dviby5epFiahShEyeiaSGAx8Q1BPNI3ks5ictibuIH386CjXE1dPcMKIJrA2rvcA/640?wx_fmt=jpeg&amp;from=appmsg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2h5bLCfU9bYuoSX1cicwDWrPwyeGdFCJpERFl9BHOibg891biaGNF9BLJA/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿瑟·罗森博格｜Arthur ROSENBERG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;****1918年11月9日之后｜&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;｜国民议会？苏维埃政府？********｜****&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;1936&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文5500字以内****｜&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU2MzAzNzE0NA==&amp;amp;mid=2247621620&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0b89399128a3ca81c57f7e4dc43ce1d9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&#34;&gt;接上期&lt;/a&gt;****&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国社会民主党是最能代表第二国际的政党。尤其在1890年反社法（反社会党人非常法）时代结束后，这一地位更为凸显。该党是在俄国以外的欧洲没有可能采取革命行动的时候组织起来的，因此，它接受了帝国和资本主义社会组织的存在是无法逆转的事实。社会主义革命在笼罩着未来国家的迷雾中消失无踪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与第二国际的所有政党一样，德国社会民主党人认为他们的主要任务是在资产阶级国家的框架内保障并改善工人阶级的物质生活。在这一领域，德国社会民主党人，尤其是与他们结盟的独立工会，在战争爆发前取得了辉煌的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对德国社会主义者乃至对整个第二国际来说，马克思主义只是一种手段，在意识形态上把他们自己的运动与中产阶级区分开来。第二国际表面上的激进主义在针对资产阶级国家及其机构、军国主义和王朝统治的持续激烈论战中，耗尽了自己的力量。所有与资产阶级政党或政府的合作都受到了彻底的谴责。社会民主党人投票反对预算案，激烈反对政府的军事和外交政策。然而，社会民主党人从未考虑过制定变革现有国家形态的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，以奥古斯特·贝贝尔为代表的战前社会民主党，把为工人谋福利的活动与所有其他公共生活领域中的消极和理论上的激进主义结合起来。总的来说，社会民主党官员对外交政策和军队、教育、司法、民政，甚至整个经济问题，特别是土地问题，都没有真正的兴趣。他从未意识到，终有一日社会民主党人会被要求对所有这些事务做出决策。他的兴趣只集中在与狭义的工业工人阶级的技术利益有关的一切问题上。在这个领域里，他消息灵通，而且很活跃。而在这个领域之外，或许只有选举权问题能引起他的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉萨尔曾经正确地号召德国工人阶级为争取普选权而斗争，以确保在国家中掌握政治权力。当北德意志联邦的宪法赋予了这一权利，以及随后1871年德意志帝国的宪法也予以确认时，社会民主党人最大限度地利用了它。除了少数例外，社会民主党的选票在一次又一次的帝国议会选举中持续攀升，直到1903年社会民主党终于获得了全部选票的三分之一。他们在1907年选举中的失利，在1912年德意志帝国最后一次国会的选举中已完全得到了弥补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝国议会选举是显示社会民主党运动状况的晴雨表。对地方社会主义组织而言，它所能获得的最高荣誉就是在帝国议会中赢得席位。工人阶级在帝国议会选举中的票数增加得越多，工人阶级对普鲁士的选举法使劳动者在政治上无能为力的愤怒就越强烈。直到1914年在普鲁士，社会民主党以非凡的魄力推动选举改革运动，而这场斗争在世界大战期间再度燃起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每个国家，特别是在实行议会制的国家，选举无疑是非常重要的。然而，仅仅依靠投票箱而不考虑所有其他因素的政治运动，很可能会遭遇惨痛的挫折。如果军队和巨大的经济力量反对它，那么议会的多数派就无能为力了。只有当议会生活的节奏与其他社会力量相协调时，民主才能真正发挥作用。战前德国的社会民主党人强调帝国议会选举的重要性，并竭力为自己争取在帝国议会的席位，这无疑是正确的。此外，他们主张改革陈旧的普鲁士选举制度同样也是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在这种对选举和选举成功的崇拜中仍然隐藏着某种危险因素，因为在战争爆发前，纯粹学究式的激进主义一直主导着该党。诚然，这种崇拜从未被正式地宣扬出来，而且每个党的官员都会以蔑视的态度拒绝它。但直到1914年，整个德国社会主义者都不自觉地将社会政策和选举权奉为至高无上的追求，使所有其他问题沦为次要。社会民主党对德国工人阶级这种片面的教育，注定要在1918年11月9日以后的革命过程中结出苦果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到1914年，德国社会民主党的大多数领导人、官员和普通党员都深受学术激进主义的影响。诚然，党内还存在两个截然不同的派别，但他们都同意奉行现实的行动政策，反对激励该党官方政策的学术激进主义，尽管这种学术激进主义正是该党官方政策的灵感来源。组成极左派的一个小团体拒绝接受在未来很长一段时间内必须考虑“稳定的经济和政治条件”的概念。相反，该团体预言在不久的将来会发生一场大的战争，并在战争中产生巨大的革命运动。因此，他们要求社会民主党调整其政策，为未来做准备。工人阶级必须通过训练自己，为革命斗争和夺取政权做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与极左派截然相反，社会民主党的极右派则坚信资本主义会将在未来很长一段时间内存续。如果这一预言是正确的话，那么该党必须有足够的勇气在群众面前公开承认其真实性。应该放弃虚假的激进口号，转而支持在现有国家的管理中展开务实的合作，并与中产阶级政党结盟推动政治改革。极右派宣称：只有这样，社会民主党及其代表的工人阶级才会获得其应有的政治权力份额。然而，持这种观点的支持者——所谓的修正主义者，以及极左派，他们都无法削弱党的领导人对党员的权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大批德军作战飞机被拆解，前景是一架Pfalz“巡逻兵”｜&lt;strong&gt;科隆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QfL9w7tU2fiamSFTW2Dviby5Isc1PicicUmXEYZepogqviaRHGIVEyBNeXhu9EXSEiawqic34BnH1jPqCxQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;from=appmsg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界大战爆发时，该党领导人决定支持他们本国的事业。从1914年8月4日起，国内和平成为他们纲领中不可或缺的一部分，正如以前反对派的立场曾占据着核心地位。社会民主党认为，在战时尽可能少地批评政府是其应尽之责；因为如果社会党人成为反对派，就有理由担心政府可能被推翻，德国最高统帅部将陷入瘫痪，这可能导致德国战败，给工人阶级带来灾难性的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，该党的领导人和多数成员认为，战争会使他们束手无策，直到1917年已近尾声之时，他们才开始转入反对阵营。这一政策在党内分裂后被称为多数派社会主义，实际上延续了战前党的领导人所奉行的官方正式政策——尽管侧重点有所不同。多数派社会主义在埃伯特和谢德曼身上得到了具体体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极左派无条件地拒绝同意政党休战协议，理由是世界大战将导致无产阶级革命。在罗莎·卢森堡和卡尔·李卜克内西的领导下，所谓的斯巴达克斯联盟展开了一场反对帝国政府的非法运动。修正主义者分裂成几个派别。一部分老修正主义者，即《社会主义月刊》的支持者，在支持战争方面与党的领导人保持一致，但同时反对他们的不反对政策，要求在所有重大问题上采取独立的立场，必要时应采取反对政策。第二派修正主义者支持党的领导人，第三派在修正主义学说家伯恩斯坦和艾斯纳的领导下，脱离了原党派，并与其他前党的领导人的支持者一起成立了新的独立社会民主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数战前激进派在8月4日之后继续支持埃伯特和谢德曼。然而，在迪特曼和哈塞的领导下，少数人拒绝效忠。他们认为政治休战对他们的事业是有害的，要求推行独立的无产阶级政策，并将拒绝为战争拨款看作是政治独立的象征性行动。如上所述，哈塞和迪特曼在这项政策中发现自己与伯恩斯坦领导下的前修正主义者结成了联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，政治休战的支持者和反对者之间的冲突使得德国社会民主党陷入了分裂状态。1917年，战前的社会民主党人（此时被称为多数派社会主义者）与加入独立社会民主党的少数反对派之间爆发了公开的决裂。虽然斯巴达克派名义上加入了独立社会民主党，但他们仍然是一个独立的实体，因为他们的政策与独立社会民主党的政策完全不同。当斯巴达克主义者致力于推动革命时，独立社会民主党的领导人却满足于议会反对派的和平政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，就在德国社会民主党正式分裂之际，两派在实质立场上的分歧却在持续消弭。自从1917年帝国议会多数派通过了和平决议以来，多数派社会主义者始终在反对帝国政府，并试图按照自己的路线推动和平进程。而这实际上也是独立社会民主党所追求的目标，因此两党之间分裂的唯一原因在于一个纯粹的象征性问题上——支持或反对追加战争拨款的表决。如果不被个人恩怨和其他方面的分歧所蒙蔽的话，就会发现实际上多数派社会主义者和独立社会民主党人在所要推行的政策方针上实则已达成共识，即通过宪政手段反对帝国政府，以实现和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国社会主义阵营内部真正的意见分歧，存在于两大社会民主党派与一个微不足道的斯巴达克联盟之间。因为斯巴达克派试图通过革命的方式建立社会主义共和国。社会党多数派和独立民主党之间原则性达成的共识，使得1918年11月10日的联合政府成为可能。而斯巴达克派构成了反对派的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难估计1918年11月这三个社会主义政党的相对实力。不过，从后续的选举结果中可以对此有一定的了解。在1919年1月的德国国民议会选举中，多数派社会主义者获得了1100万票，独立社会民主党获得了200万票，而斯巴达克派则没有参加投票。如果以从后续选举为参照，斯巴达克派在当时应该不可能获得超过十几万的选票。由此可见，执政的社会党人获得的票数约为1300万张，而反对派的票数仅为10万张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数字似乎可以表明，与反对派相比，埃伯特-哈泽政府似乎得到了社会主义工人阶级的强力支持。根据上述数据推算，政府应获得约95%的社会主义无产阶级的支持。然而，1918年最后几个月和1919年头几个月的事件却指向了一个截然不同的结论。三个政党——社民党、独立社民党和斯巴达克派——绝不能仅凭纯粹的统计数据进行简单的比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;返乡的德军正步前进通过柏林｜一战末期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QfL9w7tU2fiamSFTW2Dviby52h7cEQq2awu9VJnbS8ZouT9hm4qlV6XCGeb1cYwK8GcKIl4qADlaiag/640?wx_fmt=jpeg&amp;from=appmsg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那几个月里，这三个政党中没有任何一个构成一个完整统一的政治实体。所有这三个政党都因内部分歧而四分五裂，政治舞台上不断上演着政党之间以及党内派系之间最离奇的联盟。这样一来，权力的平衡很快就转移到了对政府不利的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，德国工人阶级激烈争论的核心问题是：是国民议会？还是苏维埃政府？俄国模式的苏维埃的出现彻底改变了德国的政治生态。苏维埃一方面受到热烈欢迎，另一方面又遭到排斥和诋毁，它成为了投进德国社会主义政治旋涡中的不和之源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏维埃最早出现在1905年的俄国革命中。在沙皇政府统治下，任何社会主义政党和社会主义工会都是不允许存在的。西欧无产阶级的行动是由党和工会组织领导的。而在沙皇俄国，工会几乎不存在，政治性的工人党派也仅由零星的地下团体组成。因此，当无产阶级开始起义时，他们便创立了最简单的新型组织形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣彼得堡，每个工厂的工人选举出各自的代表，这些代表通过会议组建了圣彼得堡工人委员会。这是第一个苏维埃，它同时寻求与革命政党、革命的农民和士兵结盟。在1905年的俄国革命中，工人委员会是凝聚并领导革命工人的战斗组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1917年俄国革命伊始，苏维埃制度立即重新出现。工人委员会在城镇中应用而生，并再次由各行各业和产业工人代表组成。与此同时，士兵委员会作为哗变士兵代表遍地开花，而第三种形式的苏维埃则以农民委员会的形态出现——这些委员会由各个村庄的居民选举产生。1917年的俄国存在着一种奇怪的双重政府体系，这种体系在1918年11月9日之后又在德国出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面是宪政政府官员，另一方面是代表工人阶级群众的原始民主政体的苏维埃。传统的资产阶级国家的特征在于将主权权力的立法和行政分立。这两种权力在苏维埃中被合二为一。城镇苏维埃既通过市政管理通过所需的决议，并同时执行这些决议。因为苏维埃背后站着无产阶级的武装力量，作为警察和执行机构服务于苏维埃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始，苏维埃与布尔什维克并没有内在的联系。因为布尔什维克意味着建立一个纪律严明的政党，其中领导人的权威必须强加给每位党员。根据布尔什维克的理念，这个高度纪律化的政党肩负着统治整个国家的使命。而苏维埃则是一种极端民主形式的政府工具——人民绝对且不受限制的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，早在1917年春季，列宁就意识到只有苏维埃才能够摧毁俄国封建和资产阶级的国家机器。正是由于这个原因，列宁发出了“一切权力归苏维埃！”的战斗口号，在这个口号下，最终引领布尔什维克革命取得了胜利。等到布尔什维克政权稳固之后，苏维埃民主便被彻底扫地出门。而早在1918年，俄国就已经沦为布尔什维克的独裁统治了。根据宪法规定，苏维埃拥有至高的权力，现实中它们却沦为了毫无实权的可悲的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1918年在德国出现的苏维埃是真正的苏维埃，而不是布尔什维克在俄国允许存在的影子机构。因为在德国革命中，没有任何一个政党能够对苏维埃实行专制统治。多数派社会主义党人、独立党人都宣称他们相信工人阶级的自治。斯巴达克派人数太少、力量太弱，无法对德国工人和士兵委员会实施专制。更何况，斯巴达克派的领导人，尤其是罗莎·卢森堡，曾经严词拒绝了任何政党对无产阶级实行专制的想法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>包豪斯与乌尔姆｜上｜我们不想要创办第二所包豪斯</title>
      <link>https://hehu.fun/YWtest/posts/%E5%8C%85%E8%B1%AA%E6%96%AF%E4%B8%8E%E4%B9%8C%E5%B0%94%E5%A7%86_%E4%B8%8A_%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%A6%81%E5%88%9B%E5%8A%9E%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%89%80%E5%8C%85%E8%B1%AA%E6%96%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:03:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://hehu.fun/YWtest/posts/%E5%8C%85%E8%B1%AA%E6%96%AF%E4%B8%8E%E4%B9%8C%E5%B0%94%E5%A7%86_%E4%B8%8A_%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%A6%81%E5%88%9B%E5%8A%9E%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%89%80%E5%8C%85%E8%B1%AA%E6%96%AF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;cover_image&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7SNJjVjaSJNnEs7tNTKniaOicsp6ExQMbdibiazEme20gukyfVt7xl8MNGS13vlxT64MmicA7jt7q0kzKA/0?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;包豪斯与乌尔姆上我们不想要创办第二所包豪斯&#34;&gt;包豪斯与乌尔姆｜上｜我们不想要创办第二所包豪斯&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;原创 EXTITUTE EXTITUTE &lt;a href=&#34;&#34;&gt;院外&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小说阅读器中沉浸阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7SgrMoaVxa8af7IaicNrXK91aCEt4NPwKr4GfpXTPURia7ngTwkhjCgZ3fT0FvibicESQZVJoCOONnYGw/640?wx_fmt=png&amp;from=appmsg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXTITUTE&lt;/strong&gt;**｜BAU学社｜媒介论与空间论的会通**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文｜奥托·艾舍／**译｜**农积东／**责编｜**飘蓬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2xDnt4fjKXNL0MegsZXGZ1G6otj7hBl8fExlnkhvLNCjebiamo6I1GmQ/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次推送的文章选自《包豪斯冲突1919-2009｜争论与别体》，不过这篇文章是乌尔姆设计学院（HfG Ulm）的联合创办成员奥托·艾歇尔（Otto Aicher）早先所写的对包豪斯遗产的批判性反思，以及乌尔姆旨在超越包豪斯所确立的设计哲学和实践&lt;/strong&gt;**。**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与通常那种嫡传的论述略有不同的是，&lt;strong&gt;尽管格罗皮乌斯曾经建议将学校命名为“包豪斯乌尔姆”，但是&lt;/strong&gt;乌尔姆的创始成员明确拒绝成为“第二所包豪斯”，核心分歧在于&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;艺术在设计中的地位&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。在作者看来，包豪斯仍将“纯艺术”（绘画、雕塑）置于至高无上的地位，其设计美学本质上是一种源自神智学等的、追求“精神性”和“永恒”的柏拉图式的理念。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而乌尔姆主张设计应彻底转向&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;日常生活、现实问题和技术文明&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。文化的目标不应是创造艺术品，而是塑造日常生活。设计不是“应用艺术”，而是一门独立的、&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;基于理性、科学和功能的学科&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们从课程中剔除了绘画和雕塑，转而强调&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;科学、技术、数学逻辑、符号学、社会科学和生产方法&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。他们推崇技术、功能与美学的真正统一，反对包豪斯隐含的“设计师高于工程师”的等级观念。他们认为设计和工程是平等、协作的关系，世界是一个由不同活动构成的网络，而非垂直的等级秩序。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总之，作者将乌尔姆设计学院看作是如何在新的社会发展语境中，将设计从包豪斯所代表的理念中解放出来，转而建立一种****根植于科学、技术、功能、日常生活伦理和系统化思维的现代设计方法论。****由此，在&lt;/strong&gt;批评多数设计师为营销服务的“形式主义、审美主义和包装生产”的基础上，**乌尔姆的立场&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;被表述为一种伦理的&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;——**&lt;strong&gt;设计对现实世界负责。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2xDnt4fjKXNL0MegsZXGZ1G6otj7hBl8fExlnkhvLNCjebiamo6I1GmQ/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包豪斯冲突 1919-2009｜争论与别体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编｜&lt;/strong&gt;[德]菲利普·奥斯瓦尔德／**译｜**农积东／&lt;strong&gt;校&lt;/strong&gt;｜****BAU学社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重访包豪斯丛书&lt;/strong&gt;**｜**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**丛书主编｜**王家浩周诗岩／**美术编辑｜**回声工作室&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**责任编辑｜**王娜／**出版社｜**华中科技大学出版社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2rbb0YheWnL6ZgUkq8JFr2OXd15RFZ1xv0lbkbQ8894ohK84zf2iatIQ/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;包豪斯，作为二十世纪上半叶艺术先锋运动的一个缩影，如今已被奉为经典，并出现在各种设计院校的教科书里，成为风格目录中的一个备选项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但如果揭开罩在这所学校身上的种种名号，进到历史现场，便会发现，从建校开始，就不存在一个单数的包豪斯。在共同构划正在到来的新社会，并为新社会培养新人类这一总体目标之下，是学校内部各种异质性力量的分歧和冲突，在一次次冲突中，学校被赋予了新的面貌和内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这部文集以包豪斯的冲突叙事为切入点，解剖学校自身的内外部冲突，以及学校关闭之后各方势力在诠释和利用包豪斯遗产上的争论，其中包括美国和东西的建筑界、艺术界、文化界乃至政府和党派。包豪斯的不同面孔呈现出的这些冲突与争论，对今天重新理解艺术与社会的关系仍具有重要意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本书出版于2009年包豪斯诞生九十周年之际，有意识地对此前接受史中的各类教条和定见做出有力反拨，也预先对随后越来越偏重身份政治的考察视角提前给出忠告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2G0bcE2jQUkvtnM2NgGJmI9k8M73J3h6Dx9hOjhnxjIY66qib8wqysKA/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格·绍尔、格罗皮乌斯、马克斯·比尔在乌尔姆设计学院落成典礼上｜1955&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7RjzpNqutM0ybly9pdCBABr2flskHwu16ot9HsjqiaGl7ZBiaATQUeJJESUib8LcxM9POMwspGdiaV3QQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;from=appmsg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2h5bLCfU9bYuoSX1cicwDWrPwyeGdFCJpERFl9BHOibg891biaGNF9BLJA/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥托·艾舍｜Otl AICHER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;包豪斯与乌尔姆[1]｜上&lt;/strong&gt;｜1987****&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文3500字以内&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包豪斯在不同国家走过不同的道路，但进到这座建筑后，我深信它最正统的根脉将会在此地繁荣生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——格罗皮乌斯 1955 年在乌尔姆设计学院开幕式上的演讲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格罗皮乌斯当时提议把设计学院改称“包豪斯乌尔姆”，但被我们拒绝了。如今，我对那时的自己还略感惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们今天的文明社会中，包装往往比内容更重要，交叉引用、名声和关系具有不同的权重。但对我们这些刚从战争中走出，并致力于创建一所新学校的人而言，情形有所不同。鲜少有财产留下，不管是物质的、政治的还是文化的，以至于很难想象走关系、傍名声或互惠互利这些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们也意识到，一所名为“包豪斯乌尔姆”的学校身上附带的文化-政治光环，但那时“名望”的概念往往具有负面含义。我们只想做对的事，而不考虑公众形象和赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的并不想要创办第二所包豪斯，一件复制品。我们有意与之区别开来。要谈“我们”，便需要一些区别，尽管当时我们对基本的原则仍持不同看法，特别在处理纯艺术与设计的关系这一问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克斯·比尔的理念有别于瓦尔特·齐斯切格[Walter Zeischegg]、托马斯·马尔多纳多、汉斯·古格洛特[Hans Gugelot]和我的。不可否认的是，马克斯·比尔同样不想要一个复制品，但在许多方面，他又确实想建一所新的包豪斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们为了与包豪斯相区别，并同意把绘画和雕塑从乌尔姆的课程中剔除出去时，比尔规划的新建筑却仍然保留了艺术家工作室和金工作坊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些年瓦尔特·齐斯切格和我均活跃在艺术领域，但不久便离开了学院，他在维也纳，我在慕尼黑。这一决裂是出于原则而做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从战争中返回，如今，在学院里，被要求为了美而审美式地工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能再继续这样了；但凡有眼能看有耳能听的人都必须意识到，在纳粹政权的废墟上，艺术也卸下了文化应承担的许多责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不得不追问，忽视战后人类真实问题的文化和艺术能否实际脱下伪装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术整个不就是一个借口，让那些掌控它的人放弃现实吗？艺术不就是一种布尔乔亚式的、周末闲暇式的伪装，意在控制日常生活吗？那些对艺术贡献最大的人，不正是对霸权最感兴趣的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，我并不能对这些问题给出干脆的回答，但是我们的兴趣完全转到了相反的一极。我们对日常生活和人类环境设计、工业产品、社会行为均抱有浓厚的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是否还要同意以对象去划分创造力：无目的、纯审美的对象应该继续被视为人类创造能力的最高形式，而实践与日常生活之物被放到次要位置——依据精神优先于肉体的原则？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，就心理学、医药学和哲学来看，这种二元论已然过时，但是我们赋予诗歌语言的价值仍旧高过新闻的语言，博物馆物品的审美要高过街道上的物品。我们依旧割裂物质与精神，并需要艺术为此提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2rbb0YheWnL6ZgUkq8JFr2OXd15RFZ1xv0lbkbQ8894ohK84zf2iatIQ/640?wx_fmt=png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 这篇文章最初发表在《物的道德》（柏林，1987年），赫尔伯特·林丁格编，乌尔姆设计学院展览目录，P.124-129。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌尔姆成人教育中心（乌尔姆设计学院前身）创立宣传册｜1946&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;图片&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7SNJjVjaSJNnEs7tNTKniaOicYxMTCj08Ybh2RicgVNAy52Ywpv9UDNsr37fTlML6cvUgGeviavw5m34g/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/WT86SGcCg7QlCGZdzQzwtqmqz7W4nbe2QZUdib7SKvHAicYvSOvesCsLiceeG3kFCX9twlvoJQEiaEYtKZJTFwLlsw/640?wx_fmt=jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们的观念中，需要的不是创作更多的艺术作品，而是要表明，今天，文化必须把生活作为它的对象。我们甚至认为我们已经辨认出了传统文化的策略，即把注意力从日常生活之物上移开，以便后者可以被商业利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术被那些从垃圾中获利的人夸大，永恒价值是由那些不想让自己的肮脏工作被发现的人声明的。我们不想成为这种柏拉图主义的一部分。文化要为现实献身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们发现了包豪斯、构成主义和风格派，并在马列维奇、塔特林和莫霍利-纳吉的著作中找到了我们正在找寻的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为日常生活、现实、设计塑型，已经成为所有人类创造力的平台。如果有人对正方形、三角形和圆形，对颜色和线条感兴趣，那么这是一个常规的美学实验，但仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，它的价值必须在它与现实打交道时得到证明，无论现实多么破碎、肮脏和荒凉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
